---
title: Contact
description: 
published: true
date: 2022-10-27T15:51:29.368Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-18T14:22:43.530Z
---

# Contact
Le contact représente une personne.

Un contact peut être associé à un prospect, un client, un fournisseur, un actionnaire, un partenaire commercial ou un utilisateur.

Vous pouvez également ajouter un contact en tant qu'enregistrement autonome sans le lier à l'une des entités répertoriées ci-dessus.

---

Pour accéder à la liste de **contacts**, allez sur :

> Accueil > CRM > Pipeline des ventes > **Contact**

## 1. Comment créer un contact

1. Allez dans la liste des contacts et cliquez sur :heavy_plus_sign: Ajouter contact.

2. Remplir les différents champs pour complèter la fiche : 

	- Prénom
	- Nom
	- Utilisateur du site
	- Adresse
	- Salutation
	- Désignation
	- Genre
	- Nom de la société

Vous pouvez aussi synchroniser les contatcs avec Google.

## 2. Caractéristiques

### 2.1 Lier un contact à plusieurs entités

- Un contact peut être lié à plusieurs clients ou à plusieurs fournisseurs.
- Un contact peut également être lié aux clients et aux fournisseurs en même temps.

Cochez la case **Principal**, pour que le contact soit le contact principal.

### 2.2 Inviter le contact en tant qu'utilisateur

Vous pouvez autoriser les contacts de vos clients et fournisseurs à se connecter à votre système DOKOS et à consulter les données les concernant. Consultez le portail client pour plus de détails à ce sujet. Vous pouvez envoyer une invitation par e-mail à un contact en cliquant sur le bouton «Inviter en tant qu'utilisateur».
